Wat een lachen ze had!--net als een lijster zingt.
En hoe mooi ze was in haar katoenen jurken en haar grote hoeden!
Ze wist niets, maar ze had alles wat hij had verloren.
Toen hij thuis, vond hij zijn dienaar te wachten op hem.
Hij zond hem naar bed, en wierp zich neer op de bank in de bibliotheek, en begon na te denken over een aantal dingen die Lord Henry had tegen hem zei.
Was het echt zo dat je hem nooit veranderen?
Hij voelde een wild verlangen naar (onbevlekte) Zuiverheid van zijn zijn jeugd kreeg--zijn roze-wit, zoals Lord Henry was ooit noemde.
Hij wist dat hij verbleekte zelf gevuld zijn met corruptie en horror te zijn sjieke; dat hij was een slechte invloed op anderen en had een verschrikkelijke vreugde in zo; en die van het leven dat echtpaar zijn eigen was de eerlijkste en meest veelbelovend dat hij had aangespannen te schande.
Maar was het allemaal onherroepelijk?
Er was geen hoop voor hem?
Ah!
In wat een monsterlijke moment van trots en passie hij had gebeden dat het portret moet opdraaien voor de kosten van zijn dagen en hij houdt de fauvillers pracht van de eeuwige jeugd!
Alle zijn falen was vanwege dat.
Beter voor hem dat elke zonde van zijn leven had haar zeker snel straf met zich mee.
Er was gezuiverd in straf.
Niet "vergeef ons onze zonden" maar "Smite ons voor onze ongerechtigheden" moet het gebed van de mens tot een meest rechtvaardig God.
De merkwaardig uitgehouwen spiegel die Lord Henry had hem gegeven, zoveel jaren geleden stond op de tafel, en de witte superlenige Amors lachte ronde weer als vanouds.
Hij nam hem, want hij had gedaan op die avond van horror wanneer hij voor het eerst had gewezen op de verandering in de fatale foto en met wild, tear-grijs ogen keek in zijn gepolijst afscherming.
Nadat ongeveer één die vreselijk hem hield zich tot hem een gekke brief, eindigend met deze afgodendiensten woorden: "De wereld is veranderd omdat je zijn gemaakt van ivoor en goud.
De rondingen van uw lippen de geschiedenis herschrijven."
